發現樂富廣場有貓仔被困，點算好，有冇人可以幫下手

頭先行過發現通風口上面有隻貓仔不停喺度叫
啱啱同實q反映咗， 但佢好似唔係好理， 甚至連睇都冇陪我去睇，淨係問咗大概位置。

聯絡過愛協，佢哋話而家八號風球所以唔出得。叫我call消防，但係我住得有啲遠 ，而家要趕地鐵走，有冇樂富人可以出嚟幫下手跟進下。

位置係喺樂富廣場，唐記包點同波仔嘅嗰個玻璃門，出咗之後轉右。

喺呢個位嘅左邊

呢張相嘅金屬門嘅上面。

啲叫聲好慘，不停喺度叫，好擔心。

可幫手

推

因為要趕尾班車，我已經離開咗現場，有冇住附近嘅巴絲打可以幫下手

有冇樂富人可以先救
我住得遠
搵啲香小小既野食引佢
然後捉
捉到之後就最緊要保暖 保暖最重要
同埋驚脫水
唔該大家幫吓手🙏🙏🙏

2樓有人留左tg

我已經聯絡咗

但捉咗之後點

最慘嘅係，我連佢喺邊度搵唔到，淨係聽到叫聲，佢可能困咗喺通風管入面

如果捉左 我可以過嚟keep住先
我有養貓

如果係應該要消防先救到

有冇人養開貓 攞罐罐出嚟
如果需要番錢 我可以過番錢俾你
岩岩落完雨又大風
佢應該好驚好凍

香小小嘅野例如？

，我可過嚟但我屋企已經太多貓

推！情況如何

有冇人到咗？

我嚟緊

p

唔清楚，但係我喺現場十五分鐘，佢就叫足十五分鐘，見到個實q唔係好想理咁，覺得好嬲

叫消防幫手

我原本都想call消防，但係因為要走嘅關係，驚消防嚟到之後冇人帶，所以想問下有冇附近嘅人可以幫拖

佢唔係住樂富啊

應該困咗喺入面

隻貓如果困喺槽度唔知點救😱

現場冇人呀

洗唔洗梯 我拎落黎

你可以telegram 我嗎？

跪求住附近的樂富巴絲幫幫忙

有冇羅絲位

轉左三號波喇 愛協仲出唔出

Push

我call左愛協 佢叫我自己過去 我宜家會過去 大約30mins內到

幫推

lm

班兄弟都未救到 你同我理隻貓？
戇鳩樓主

有冇update

要罐呀，我嚟緊但屋企無晒罐

Why not both？
而家係犧牲班兄弟先救隻貓咩？
而家又冇行動。
去救隻貓，係咪會影響到救班兄弟？

唔好喺度做埋啲幼稚嘢啦。

住好遠
幫推

push

都係上面叫得好慘呀

你望下有冇羅絲位

我宜家帶罐出嚟

有冇call消防，話自己走失貓

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group

就到

pish

貓要救，兄弟都要救
why not both
pish

根本無衝突
樓上戇鳩

問左兩次都唔理我 bye

救到未? call 消防?

幾時到呀大家??

咪鬼理佢，搵咗隻貓先講
再推

請入group (會到既人）

行緊，你喺現場就睇下需要d咩

但最緊要係話可以帶返屋企先嗰位巴絲

救貓

Pish 香港人愛心爆棚 由一條小生命救起 救埋香港 8月5罷工！

貓貓

救貓仔

push!!!!! 希望隻貓仔冇事

救到可以影張相上黎報平安嗎

等你地好消息連登有愛

真係有心

根據各方巴打資料以上為羊咩1234bb個樣，佢住樂富公屋，讀緊poly bse, 宜家做緊銀行。佢係狗公來(已有其他巴打確定)，周圍r 女揾水吹揾痕r。而且從其他見過佢真人既巴打口中得知佢精神可能有少少問題，各位巴打同銀行界師兄小心呢條友

羊仔都係想幫手姐又追擊佢

去緊啦

你自己兄弟都未救到
香港都未搞得掂
仲理隻貓做乜撚野
上面成班友又同你一齊癲
班兄弟隨時要坐10年 告唔告得入都未知
40個手足條命重要定一隻貓仔緊要啊
推走晒d有用post

你真係講得好有道理呀

完全封鎖「花與愛麗絲」後將隱藏所有該會員的主題、回覆及被引用回覆。如日後需解除封鎖，請於「帳號」內的「封鎖會員」中設定。

加油

消防員已到

希望救到貓仔

你真係痴撚線

救到未，有無咩需要
住附近可以攞過去

如果連一隻貓都救唔到，
又憑乜嘢去救兄弟？

你答我，而家係咪有行動先？
有冇分薄到人手先？

定係唔救隻貓，
班兄弟就會冇事？

呢個post連熱門都上唔到啦
而且淨係得一個post 集中討論
點樣推走曬啲重要post？

兩件事完全冇衝突，
唔係同一個天秤上面。
伸出援手都只係人嘅美德啫。
唔明點解你可以咁執著。
想引戰都唔係咁樣呀嘛？

消防到左

推
順便！8月5號三罷！！！

到底而家點? 普通人工具救到?

消防到咗了

巴絲們好有愛

消防到咗救到貓貓？

你就戇鳩, 係戇撚鳩添

應該得

消防入咗電錶房睇緊

問題係點解隻貓會被困，人為？

可能打風 佢驚先走咗入去
但點知唔識出返黎
希望快啲救到出黎

應該驚跟住入左去

邊個最唔想成立獨立調查委員會？777、犬同三毛

危急

消防哥哥到左啦 討論緊點救

情況點

有需要我可以暫託

消防真係好抵讚
盡忠職守 真係會救人救動物

成場運動就係畀大家見到香港人嘅人性，點解唔救中得隻貓，香港人嘅價值同善良就係最寶貴嘅嘢

愛護動物協會SPCA 緊急熱線電話 2711 1000

扮貓叫佢出泥

仲喺度？ 有我即落

小學同學.... 知住邊

可以唔洗 都幾多人

麻煩哂咁多位 我啱啱先睇到

救貓都可以一呼百應

唔緊要

樂富人好波

用食物引佢 唔好扮貓叫

好彩呢個香港有連登咋，
如果就咁就相信咗個實q，
我諗貓貓應該到死咗都冇人發現。

因為趕住要返去，
淨係開咗個post，
但係又冇做唔到啲乜嘢。
望住咁多位撲出嚟嘅巴絲打，
覺得好慚愧，好對唔住。

衷心感謝咁多位關注同出嚟幫手嘅巴絲打。

香港人真係好有愛，我愛連登。

有用啊

唔緊要 無你開post都唔知有呢單事

我明你好緊張但唔好因為同惡魔鬥爭而失去人性

救到未呀？

搵殺害動物協會你傻撚左？

未 岩岩無啦啦有人暈左

消防救左係咪會送去愛協？

呢個唔知

吓？ 劇情咁 CCTVB

應該係入面爬到黎呢度

點解唔報消防

發生咩事

到咗啦

［現場情況］
貓貓叫咗幾聲就唔見咗，唔知行咗去條槽嘅咩位置
有人淋雨倒地，消防哥哥已處理好，家人到咗

救貓先
所有貓都係無辜嘅

Pish

嚇親走左去第度

暈果個有街坊話可以送佢番屋企

仲洗唔洗幫手 岩岩返到樂富

希望搵到貓仔，唔好送去愛協呀

唔洗啦

現場大概5-6位消防
2個商場保安
十幾位街坊

點解啲發展咁撚有趣
anyway 即係隻貓唔見咗？
個位巴打有無事？

有街坊送緊暈咗嗰位返屋企

無事 貓貓好似走左唔知去邊

只要樓主話隻貓係佢既, 咁隻貓係會交返比樓主既, 另一個情況係隻貓會有機會上SPCA領養部, SPCA救呢d情況既動物經驗會比較豐富. 你"乜撚都唔知"唔好衝出嚟柒啦!

辛苦晒咁多巴打

發現貓 >有人暈左 > 送咗返屋企 >完

隻貓點

咪完，現場仲有十幾位街坊+幾位消防

仲未搵到

留名睇貓貓相

貓貓要無事

希望佢自己搵到第二個出口走到
救到出黎俾愛協 仲撚慘

有人話要養佢啦

殺你老母咩，我響SPCA暫養超過四十隻貓狗
無錯，SPCA係有P過唔少貓狗，
但係亦都救左唔少條生命
如果無左SPCA，就連一條生命都救唔到
你咁撚叻咪救晒全港流浪動物囉
係度鳩up有乜用
每兩個鐘起身餵奶試過未？

嘩厲害厲害
咁可能要咁多位巴打聽日再留意下

［現場情況］
擺咗罐罐入去，但真係搵唔到隻貓，消防哥哥建議緊聽日巴絲打返工前嚟聽下有冇貓叫，叫我地有貓聲再報警

辛苦曬消防

多謝你報告！
至少無困住咁我放心瞓
辛苦現場街坊，樂富有愛

辛苦各位

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

佢邊位

佢呢種人人地講乜就信到十足十

樂富人好高質樓豬都係

唔好意思，阻你少少位。

召集：所有喺聯合國工作嘅香港人

一齊響應聯合國價值，
響應 8月19日 World Humanitarian Day，
保衛人權，反對暴力。

屌你老母咩，救完咪沉post 囉

你老母生左個咩腦畀你

我屌你老母連登幾時變左革命專台
開個post救貓都可以俾人騎劫
生命黎㗎屌你老母

屌你老母閪

早幾日我同事都喺草叢救咗隻貓
又係喵到勁大聲
而家隻貓喺我手上暫託緊

邊忍心唔救

call漁護署救你老母啊

收編埋啦

本身已經有兩隻喇
呢隻貓b又靚又唔怕人又夾貓
應該好易尋家

好靚吖

仔定女吖？

愛協同漁護一到你無得同佢哋爭
最後你只可以同佢哋申請領養
但係多數喺批之前已經人道毀滅
上過好多次新聞

之前做過愛協
啲紋唔靚 唔嗲人嘅貓 就算比人救左送左上黎佢地幫佢絕完育就會放番走 好仆街
淨係keep d靚貓乖貓 頂多加一兩隻有少少缺憾做gimmick 比佢地吹到自己幾偉大救左隻盲嘅貓

隻貓點啊

絕育放回係全世界比較公認既控制流浪動物方式wor...
你唔講我以為一路都係唔靚就bye
絕育放回已經係好大進步...

請問貓仔而家點呀？

好靚好想收編

我啱啱返到，講返件事經過

先講結果： 貓b未救到

我係頭幾位到達嘅市民之一，當時好似仲係8號風球，非常大風大雨，消防未到時已經有位巴打赤腳企上垃圾桶，打開通風口嘅蓋，扮貓叫然後嘗試憑貓b叫聲判斷所在位置，當時貓b叫聲尚算清晰，但都只聽到係附近，而且該通風口睇落並非可直接連結貓依家嘅位置

消防好快到達，喺機房內及附近多番嘗試掌握貓嘅正確位置，但可能因為現場太多人，貓b叫聲變得疏落，甚至無再叫，而同時，有一位市民因身體不適坐喺地上休息，所以消防需要先照顧呢位市民，暫停救貓行動，該市民不久後稱感覺有好轉，喺幾位街坊陪同下返咗屋企，之後消防繼續嘗試，但因為已無法判斷貓嘅位置所以收隊，離去前有呼籲在場市民可以聽朝返工經過再睇睇情況

所有人離開後，我繼續留喺嗰度聽下貓仲有無叫，無晒人之後隻貓b係叫得非常大聲，而且keep住叫，有一段短時間隻貓嘅叫聲彷佛就喺頭頂個通風槽，係好好接近（幾位之後返嚟嘅巴絲都聽到）

我再致電消防請求協助，消防再次非常快速，約6-8分鐘已到場，幾位消防員都聽到d聲係接近咗，所以出動長梯及熱能探測器救援，但隻貓b又好似移動咗去另一個不遠嘅位置，消防好有耐性繼續嘗試，可惜始終因為掌握唔到隻貓嘅準確位置，或肯定隻貓係明顯被困及處於危急狀態，所以唔可以不斷破壞附近範圍去搵隻貓，只能再收隊

貓未救到，我都好擔心，但想講講幾位消防員（連埋車長共5位）喺大風大雨下，咁短時間內出動第二次，依然非常專業、認真及有耐性去拯救一隻貓，而且對市民態度係好好

商場都有一位保安唔怕麻煩，好盡力咁協助想救隻貓，當然仲有好多有愛心嘅巴絲，有嚟過嘅最少20幾30人，連登有愛

最後，貓始終未見到未救到，剩係聽到聲，萬一貓b真係處於不能自理嘅狀況，真係唔樂觀，如果有巴絲經過附近，都可以update下情況，但可能真係要更確實到位置甚至見到隻貓b先再call救援

推！！有無貓義工幫到手

推 救貓

20幾30個巴絲

多謝消防員咁專業

外國消防員都成日救貓救狗
有d仲領養埋

好想睇赤腳巴打扮貓叫

收佢la

支持師兄講多啲呢條友既嘢

女仔
醫生話6-8星期大